有冇香港etf係買美股指數

姐係好似2800咁，但係係買道指咁解

上aastock search la.

03140 領航標普五百 相關資產：標普500指數

點解要咁買

可以點買

Thx

佢會叫你直接買美股

直接開美股ac買美股etf會唔會好貴，有邊隻介紹，同埋我對美股冇乜研究，但美股指數長遠好似好過港股，想買下長揸

你可以諗下3140同voo有咩分別

唔係好知，成交細，息小？

1成交少 導致spread大
2經常裂口 之後橫線微上落 導致沒得炒即市
3息已扣稅 同voo 差唔多
4管理費高4倍多 voo 0.04% 3140 p.18%

利申 有3140貨 避港股難 但暫時唔work

管理費18%係咩黎

每年由基金資產扣起作為管理費

0.18%
打錯左

just qqq

我買3086

你換美元一來一回都唔知幾多%

成交量好似好少？

Keep住揸美金咪得

始終要換返架

買入7.85 賣岀7.81..
1個percent都無

DIA and SPY

Why not VOO

長線買可能2-30年先要諗換唔換
到時香港比中國霸佔 分分中揸美金實際
不過哩啲嘢話唔埋

係，預咗比莊家食2個價位左右，所以要自己睇好啲價位入場

但仲有匯率呢？

用緊citibank0佣分批入緊2834
覺得如果唔炒即市無乜分別
息一樣
管理費話就話高過直接買 但手續費/rate輸返有突
成交少但有莊接
怕麻煩可以係香港出既美etf算

Citibank 存倉費 不了

港股買入手續費多數都係按買入金額嘅某%計算，美股買入手續費好多時係按每單交易計算；如果每次買入金額夠大嘅話，就算直接買美股要計算埋兌換成本，其實都有着數過買3140、2834。其次就係etf管理費嘅問題，超長線/大額投資嘅話當然越低越好。

至於美股每次要買幾金額多先有着數過買港股，咁就要視乎你間銀行/證券行港股同美股會收幾% / 錢手續費；代收股息成本方面，其實都係差唔多，港股多數係按照股息金額嘅某%計算，美國多數係固定金額按收息次數計算，所以都係金額大同埋長期投資嘅話，直接揸美股可能會更有着數。美國股息稅方面就算你買香港上市嘅美國指數etf定係買美國上市嘅指數etf，非美國公民都係要交股息金額30%。

巴打用緊邊間買？
唔怕煩既又真長揸既仲可以拎出街鋪換美元再入銀行再過數
不過真係好煩
我打算呢兩年用住2834先
儲夠搵夠買左樓可能轉買VOO果d

我而家唔喺香港呀，所以講出黎邊間銀行都冇乜參考價值

最緊要都係參考唔同銀行或者證券行港股同美股啲收費，再計下自己嘅投資金額睇吓點買會低成本啲。(如果計出黎都係差唔多嘅話，我都會建議直買美股，始終自己將來持有嘅資產金額同埋可以用來投資嘅金額理論上都會比今日多)

如果你純粹買標指納指
簡單係香港買3140，2834就夠做啦
美國買同香港買管理費差少少
但每次派息你睇住個金額比人打左30%
香港買就比人打完先話比你知實收幾多
我自己感覺上會開心D

美股etf市係花花世界黎
2千幾隻etf
我就唔信你開得美股account 會滿足於買spy, vti, voo呢D囉
有D甚至可以買返優於恒生指數既香港指數
你預左大把功課等住你做

你仲要睇埋間證券行代收美股股息同港股股息有冇唔同

搞咁多野如果你都係為左買納指標指
我就提議不如3140，2834算

利申：我就持有ptlc (貴管理費地持有s&p 500)
點解要咁做你自己做功課

PTLC 係好野
終極懶人投資法，又可以降低風險

理論上我都可以跟佢個方法自己操作

不過睇返用佢個方法其實係完全唔會係上年十一月個低位入市
即係佢唔會捕捉呢d低位入貨直至反彈到高位

咁佢個方法唔估頂唔估底丫麻
如果睇返數據其實表演同大市差唔多
但我揸得好舒服囉

試下留意3048巴西etf
用呢個方法好好炒

都係好似我之前咁講，如果你本身持有etf嘅金額大，每次投資嘅金額亦大，買VOO好多時有着數過3140。

其實香港邊間可以買到 3140 同2834 好似好多間都冇

間間都買到架喎

月供得致富有 但收費同買正股一樣
找間平佣既手動好過

手動就間間都有？

印象中反向同槓桿etf 某d銀行會話唔比買
普通無槓桿既我估應該ok

其實除咗11號仔之外仲有邊間會唔畀買?

佢老母5仔都唔得
比人買牛熊窩輪
但唔比買etf真係r曬頭

有冇etf買道指，雖然三隻都同步多，但始終道指強勢d

DIA

揸緊vti qqq